怎確定中国大陸疫情真趨緩？ 台灣網友提出「判斷關鍵」

新冠肺炎（ COVID-19 ）疫情延燒，不僅亞洲國家，歐洲各國也大規模淪陷，相較之下中國大陸疫情已經看似趨緩許多。對此，就有網友在 PTT 八卦版好奇詢問，如何確定中國大陸疫情是真的穩定了？貼文立刻引發熱議，網友們意見一面倒，紛紛狂喊「一關鍵」。

原 PO 表示，中國大陸在疫情爆發後，一度將疫情擴散元凶推給美國，並稱「數據發布全由中國大陸政府說了算，其本質根本缺乏公正性」，認為實際上中國大陸境內感染數，官方依舊無法確定，尤其是聽到武漢解除封城，不禁疑惑中國大陸何以如此肯定疫情不會復發，畢竟是人口稠密的國家，直問「哪來的信心？有什麼方法肯定中國大陸疫情真的穩定下來？」

（圖／翻攝自 PTT ）

貼文一出，隨即引發熱烈討論，網友們意見一面倒向一關鍵「問北韓」、「看北韓什麼時候開放邊境」、「北韓跟俄羅斯何時開放，就表示真的好轉了」、「要看北韓，別上當」、「很簡單，如果俄羅斯和北韓沒封邊界那大概就真的穩了」、「北韓邊境解禁」。

不過，也有網友表示「我相信有減緩， 0 人我就不相信了」、「因為他們再不開工，會比疫情爆發更慘」、「等中國大陸小學生開學」、「黃安回去的時候」、「可能人數真的有壓下來」。

唔開工 100%餓死
開左 最多20%死亡率

台灣no.1

我只信台灣